INDEX > About 北条司 > 北条作品の特徴と弱点

# 北条流的Star System？

「世界观」一节里，北条说「登場人物似乎被当成了演员」。  
作为"演员"的这些人物也「客串」了北条其他的作品。  

最突出的是「阳光少女」里的西九条紗羅。CH的客串角色西九条紗羅有着相同的名字和外表，并且也拥有神奇的力量。此外，「阳光少女」里紗羅的父亲西九条隼人，看起来就像CH里的海坊主伊集院隼人。可以这么说，就好像是西九条紗羅在扮演另一个西九条紗羅。  

CAT'S EYE中的人物，海原神以相同的名字和几乎相同的外表出现在CH中，作者对此的评论如下：  

>    <font color=#660066>「我是以一个自己非常喜欢的英国明星为蓝本，而且他的形象与今次的角色非常配合，所以就采用了。《Cat's Eye》及《City Hunter》本来就是两个不同世界的作品，所以我画的时候也没有当是同一个人，有这个感觉的读者不妨思考多一点，享受个中乐趣吧。」（JC33巻从封面的折叠处看）</font>  

其他时候，CH的客座女主角松村渚作为短篇小说的女主角出现，一部电影中的人物经常作为临时演员出现在另一部电影中。  

这被称为「Star System」，这方面最出名的漫画家之一是手冢治虫。 例如在 「黑杰克」中，以前著名的手冢角色相貌不变地出现在一个完全不同的环境中。有时人物甚至会说画外音。  
同样，前面说到北条的影响者之一松本零士，同一角色也出现在松本零士的多部作品中。（译注：待校对）  
 然而，在这种情况下，世界是相通的，而且人物经常以同一个人的身份出现，所以他们可能并不相似。（译注：待校对）  

并不是说要模仿手冢治虫或松本零士，可能只是因为好玩。 然而，有趣的是，结果是相似的。  
这可以被称为北条流的Star System。  

[BACK](./worldview.md)  
[NEXT](./ending.md)  

